【互動】【喪屍】《凌晨三點，我屋企門口有敲閘聲》（2）

多謝咁多位支持
我會繼續keep住加速出文
有追緊嘅請繼續正評同留言話比我知！

前一個post：

支持

多謝支持

支持支持 好睇

多謝哂

lm
成日覺得榮叔個樣係艾威咁

佢嘅人物原型係蛇叔

屌你正呀喂
新貼留名

紙箱避屍法

留名

新貼留名

糕糕糕

樓主快快快

你端詳週遭的景物，發現路上開始出現一些熟悉的建築物，由此推測自己距離停車埸已經不遠。

要是在狀況不明的窄巷中再次迷失方向的話，可就前功盡廢了。

抱持這樣的想法，你決定兩害取其輕－－寧願冒著遇上喪屍群的風險，也不想再在室外多留片刻。

始終冬天的夜來得特別的早，天色已開始昏暗起來。

轉進大路，你看到路上有兩群喪屍，正分別站在前後兩處。也就是說，若要通過這條街，你就必需先後經過一前一後的屍群。

你保持著腳下的速度，試圖像剛才一樣直接衝過它們，讓它們的嗅覺無法反應過來，然後再將之迅速擺脫在身後。

在你作出決定後的三十秒內，你一度認為事情進展順利，直到你發現身後追上了兩隻速度極快的喪屍。

……又是那種在變異前已經十分健壯的喪屍嗎？

眼看他們與你的距離不斷收窄，你自胸前掏出手槍，試圖回頭朝它們射擊，但你在自己也處於奔跑狀態的情況下，根本就難以瞄準要害，胡亂開槍對你百害而無一利。

你決定暫時停下來，在擊倒喪屍後繼續前進（a），

還是放棄射擊，死命地向前跑（b）？

個腦突然好塞

a

B

唔記得講
今個post都係照舊取前11個reply為準
換言之任何一個選項拎到6票先就會勝出

B
停低開槍就唔止要殺2隻
主角受少少皮外傷唔影響速度
跑佢老母

B
跑快啲呀

a 等睇主角無雙

A 射佢老母

Live!!

A啦 練下槍法

第一次睇屍故，雖然係喪屍迷，但未睇過雙登的屍故

我都係第一次寫 多多指教

a同b都係睇光環

Btw B

aaaaaaaa

可唔可以出文前打個a或者b d

你意思係加翻邊條路線？

係 咁樣容易睇d

好啊

B啦 覺得揀完A又有其他快嘅屍追上嚟 又係變番A咁

b就淨係兩隻追主角
a就一開槍 成班衝上黎

大家點睇

B route

你急速轉身，把整個人勉強停了下來，然後馬上把槍瞄向正在高速前進的喪屍。

「砰！」你扣下板機射出第一槍，正面擊中右側的喪屍。

更加自信的你馬上把目標切換到另一隻喪屍的頭部，「砰」的一聲再開一槍。

「嗯？」你眨了眨眼晴，彷彿以為自己看錯一樣－－

那隻喪屍居然側身躲過了子彈！

你當然分得清楚「沒有命中」與「躲過」是兩種截然不同的狀態：前者是「你讓你的子彈打歪了」；後者卻是「它讓你的子彈打歪了」！

難道這傢伙擁有自我意識，以至於它能夠辨認「槍」和「子彈」的危險性，而非出自於本能反應？

此刻在你心中的驚訝，完全無法以語言形容。

「砰！砰！」你又接連瞄準著喪屍身體開了兩槍，卻在它高速蛇行之下，全數落空。

「吼……啊……！」喪屍俯身向你全速衝刺而來。

你選擇繼續站在原地，等待它離你最接近的時候給予致命一擊（a），

還是一邊轉身向後跑去，一邊亂槍掃射以掩護自己逃走（b）？

A

A 主角已被讀者玩死

b

既然上一個最後係開格槍
咁呢次就梗係0距離射佢老母

A

A殺呀

終於追到live，留名先
Btw，唔想毒撚咁快死

又追左了

Live左

樓主訓左

起身啦

乜都知既你哋

A route

槍口與目標之間的些微偏差，隨著距離愈遠、目標面積愈小，也就會以等比無限擴大。而當槍口只向旁略略偏了一厘米，子彈射出並抵達目標時，與初時瞄準的角度可能就差遠了。

那麼只要讓事情走向另一個極端－－目標與槍口的距離愈近，偏差就能以等比無限縮小。

你深深吸了一口氣，抬高雙手做好心理準備。

喪屍轉眼間已經跑到你跟前，隨即大吼一聲，張牙舞爪地一躍而起，雙眼裡正閃爍著異樣的光彩。

眼看它的雙手即將要碰上你的肩膀、張著血盆大口要向你咬來時，你把手槍塞到它的口腔之中。猛然扣下板機。

「砰！」面前喪屍的腦部開花，血液和腦汁四濺。

「嘔－－」鼻腔裡馬上傳來一陣惡臭，胃內隨即翻滾抗議。

但是時間無多了，另一群喪屍已經注意到聲響，開始往這邊靠近。你強行收起吐意，又繼續向前跑了起來。

一、二……五，前方那群喪屍只有五隻而已，威脅不大。

你選擇先發制人，把它們全數擊斃、清空前路（a），

還是繼續嘗試全速越過它們身邊，希望它們無法辦認得到你的氣味（b）？

訓醒之後效率高好多 個腦正常運作翻

晨早留名

到底主角仲有幾多飛子彈

叻

所以先choose b

早晨

早

B 跑快啲

B route

你迅速跑到一旁、背靠牆邊，觀察著另一群正在馬路上一字排開，緩緩前進的喪屍。

從外型推算，那五隻喪屍的運動能力應該和你相差無幾。即使不幸被它們鎖定氣味，倒也未必不能逃脫。

你又趁機把匣取出，以檢查手槍剩餘的子彈數。

一二、三、四五……最壞情況下，只要沒有打空任何一發，中距離的對抗上也似乎是可行的。

好……一切準備就緒！

「嗅嗅……呃……」最接近你的那一隻喪屍開始察覺到空氣之中的血腥味，試圖追溯氣味的來源。

你決定馬上動身，全速向著街角跑去。

跑出大約三十米的距離後，只聞腳下突然「傾鈴」一聲，被你一腳踏過的玻璃碎發出了清澈的聲音。

「……啊……吼！」五隻喪屍紛紛向你望去，腳下也馬上動了起來。

「仆街仆街仆街仆街……」它們比想像中更快的發現你，此時距離街道的盡頭還有二百米以上。

只要撐過這二十多秒，應該就能看見停車埸的入口了！

那時即使再遇上喪屍群，憑著榮叔、莎姐等人的身手，肯定三兩下便能把它們搞定。

「呼……呼……」你拼命向前跑著，轉角處離你愈來愈近－－

然而背後突然傳來哄亮的大吼聲。

回頭一看，是那隻首先被你擊倒的健壯喪屍，右頰上的彈孔正不斷流出黑色血液。

你決定優先把它再次擊倒（a），

還是優先跑完最後幾十米的路程（b）？

推

B
明明唔係玩死主角，係玩死作者系列

B
跑呀浩南

b
跑啊！！！！！！

大家近排好反叛

B route

……眼見就要望到停車埸了！

只要再堅持一陣子，你深信很快就會有人前來支援。

於是你放棄先把喪屍射殺的念頭，不斷催促自己跑得更快。

嗨吔咕……魔多嗨吔咕！

每一口氧氣都透過瘋狂跳動的心臟，拼命地輸送到雙腳肌肉。

到了！

兩旁建築物之間的空隙正在你視野之中慢慢擴大，直到你終於看到位於斜對面的停車埸－－

驟覺周圍的氣溫迅速下降，你的視線、身體都被驚詫及恐懼凍結起來。

停車埸入口的光……沒了？

此刻在你眼前的整個街區，隨著夜幕的降臨而漆黑一片。

那一束理應在出入口處透上地面的微弱燈光，現在已經消失無蹤。

難道莎姐他們早已離開，所以也把發電機帶走了嗎？

還是說……他們在停車埸內遭遇不測，全部都……死了？

你心頭一涼，整個身體失控地顫抖；唯有腦袋一直發著熱，像是要把你的頭部給炸開來一樣。

「嘎啊！」一聲吼聲自背後傳來，你反射性地轉身，卻馬上被壓倒在地上，連手槍也飛跌到一旁。

molamola

嗨吔咕……魔多嗨吔咕！

push

Push

推多推先

褲都除埋，竟然係到停！

！！！

寫緊

因為無左個油站 扔低主角去左搵新據點

條女 mola mola

可能只係熄左燈

不過如果浩男佢地冇遇上呢班人，咁又會點係冇槍&電力嘅情況下生存到？

聽到爆炸聲知啲屍會走哂出嚟, 所以熄哂燈避屍姐, 冇事嘅

但係啲屍應該睇唔到野

你一手抵擋著極力張著口向你接近的喪屍，一手則不斷嘗試著把飛到一旁的手槍弄到手中。

你極限地伸展著手指，但就如同電影埸面一樣，永遠都只能碰到槍枝的一角，甚至還把它推得更遠。

「吼……吼！！」喪屍不斷開合著嘴巴，上下顎因牙齒咬合而格格作響；唾液又沿著唇邊一直流向被壓著的你，嘔心至極。

你放棄想要把手槍撿回的衝動，轉而雙手用力把喪屍推開，它卻正好倒在手槍和你之間。

……快跑！

腎上腺素把你的逃生本能激發至全開狀態，你極速從地上站起，轉身便往停車埸跑去。

雖然停車埸可能已經空無一人，更有機會遭遇更多喪屍；但在裡頭找到武器的可能性遠比室外要高。

要是他們把那架截有武器的軍用卡車駛走的話，那麼便去找留在B2層的消防斧！

你在心裡如此計劃著。

「吼！！！」身後的喪屍亦迅速追上了你，馬上向你飛撲而來。

「……唔！」你身體突然失去平衡，整個人向前倒去。

喪屍把你再一次絆倒在地上，臥著的你迅速反應轉身，捉緊它在半空中揮舞著的雙臂；同時又抬起腿撐著它胸口，咬著牙使出全身僅餘的氣力，防止它向你進一步靠近。

不停維持角力狀態的你不斷冒汗，手腳開始感到乏力－－你深知以你的瘦弱之軀，根本無法對抗喪屍壓倒性的力量。

……但是你又能夠做些甚麼？

「啊！！！」你自暴自棄地大吼著，此時心裡已經絕望，只是等待著時間一分一秒地過去，喪屍成功突破防衛的那一刻。

你選擇閉上雙眼、不欲面對（a），

還是放開雙手、迎接死亡（b）？

總會遇到
莎姐本身就係想揸電單車去搵生還者

大結局啦

b 幸運值就係呢個時間用

b 作者應該仲好有野心
唔會俾佢咁快大結局

b 我就唔信主角咁快死

明明a同b個意思都係一樣
又會全部揀哂b嘅

樓主鍾意人揀b ma
b

Lm

以後就全部寫哂b做我想要嘅路線

Ｂ

又死 屌b

B 大家好齊心

B 呀老系都b

樓主有無體會到為人父母既辛酸
咁多反叛仔女

樓主好慘呀

Btw，我揀b

痛痛快快來一個了結吧。

你放開雙手，任由喪屍向你襲來。

它會先咬臉頰嗎？不……肉太少了，喪屍應該不會喜歡。

先咬頸部嗎？這樣會不會使你失血太快，影響肉質的新鮮程度？

還是直接挖開胸口，取出仍在搏動的心臟一口咬下？

對怕痛的你來說，無論哪種死法都不是你想要的吧？

你想，要是你現在有一支麻醉針，那該有多好。

「啪」的一聲，把針打進——

「砰！」

面前的喪屍應聲向著你倒去。

「啊！！！！！」你大叫著把它推開。

難道你擁有只要運用想像，便能具現化一切事物的超能力？

但你的超能力似乎搞錯了甚麼……明明是想把麻醉針打進自己的身體才對啊？

疑惑的你從地上站了起來，隨即看見喪屍眉心精準的彈孔。

一定是他們！

「我就知道你咃係到！」你高興地大喊著，同時努力搜索著莎姐一行人的身影。

「啵」的一聲，高處的一盞射燈突然開啟，強光把你照得無法睜開眼睛，甚麼也看不見。

「叫咗你唔好自作聰明㗎。」遠處傳來一把熟悉的聲音。

諗起隔離追女仔故暴走情況

仲有灰姑娘家姐繼續睡眠

晏啲先再繼續~

希望可以雙線行車, 有麗淇做第一人稱既版本

好掛住學生妹，終於可以見返佢

呢個我本身plan咗遲啲會寫
同埋會有if線 講翻某一啲情況下揀咗第二個選擇會導向咩結果

帕奇 ？

仲想有榮叔或者莎姐爆發前個人既外傳
多謝樓主, 今日做聖誕老人

那把男性聲音的擁有者把射燈的角度調整，使得你終於能夠睜開雙眼。

你這才發現停車埸的上方原來有一棟三層高的建築，從其坐落位置推測，建築物很大機會是一個商埸。而這商埸的天台正是射燈的所在地。

你抬頭望向，射燈旁邊正站著一個戴著夜視鏡的人，由於被遮著半邊臉，加上距離太遠的關係，你並沒有辦法以肉眼分辨出那個人到底是誰——

然而你的耳朵已經把答案告訴你了。

「金仔！」你興高采烈地揮舞著手，彷彿忘了自己還在滿是喪屍的街道之上。

「砰！」槍口火光閃爍，咻的一聲傳入你的耳中，你回頭看去時，不遠處的一隻喪屍已經倒在地上，但見緊隨其後的其他喪屍馬上便踩過它的身體，繼續衝向你。

你沒有馬上向著停車埸逃跑，而是先往回走，把跌在地上的手槍重新撿起。

……可不能讓金仔一個人出盡風頭！

在金仔遠距離而精準的火力掩護下，你朝著停車埸的方向緩緩後退，同時開槍射殺了兩隻進入「可命中」範圍的喪屍。

「快啲翻過嚟！你後面有另外一堆喪屍過緊嚟！」金仔從遠處喊道，迅速把狙擊步槍瞄準著另一側接近的屍群。

「砰——砰——」你們二人的槍聲此起彼落，在解決掉你面前剩下的喪屍後，你便往著停車埸的入口直奔而去。

「吼！！！」此時從另一邊路口而來的三隻喪屍，亦正以超越常人的速度向你迎面跑來。

你相信金仔能夠掩護你，決定全速前進（a），

還是汲取剛才的教訓，優先把它們射殺（b）？

b 把手槍好似唔彈

A 奔跑吧浩南

A!!!

終於番到黎live啦

金仔 出盡奶力cover me

A

B
主角唔想好似之前咁搞到人 但係唔記得自己冇子彈

A
繼續狗衝呀毒撚

in A we trust

不斷要主角跑步
A 快啲狗衝呀

主角只需要跑就得，輸出就交畀隊友啦
A

a呀 金仔今次靠你

A
主角都係free ride算啦

Pish

A放過樓主啦各位

A 啦

推推先

今日推得比較少
依家補番數
推爆樓豬車

支持！啱啱入坑追緊上個post 好好睇
好鐘意香港地喪屍故

仲未有個j，唯有出力推下

冇文就訓了 順便幫推

睇下趕唔趕得切係你訓之前出到

跑呀！

A route

「金仔！」你大聲呼喚著，「交比你啦！」然後不負責任地收起手槍，徑直奔向停車埸。

在你忘記手槍剩餘多少子彈，而又無暇檢查之下，倒不如選擇你眼下最有效、最直接的行動－－

得知莎姐他們並沒有撤離，即是說你只要經入口進入B1層，然後把鐵馬堵回去出入口處的窄道，便能夠把喪屍阻擋在外、成功脫險！

「砰！砰！」身後的兩隻喪屍逐一倒下，剩下的一隻卻仍鍥而不捨地追著你。

「角度太窄，我把狙瞄唔到最後個隻！」大喊聲再從上方傳來。

「仆街！」對於這種天意弄人的情況，你早已見怪不怪。

保持著高速前進的情況下，轉眼間你已經跑下斜坡，眼看就要進入停車埸，而身後的喪屍亦已從後追上。

這次你可不能再把身後的喪屍放著不管了，畢竟這裡可是你們據點的咽喉地帶。

隨著你慢慢停下，眼前的喪屍也竟然緩下腳步，像是以為你已經走投無路似的，轉而一步一步的向你進逼而來。

你從胸前掏出手槍，望著它輕蔑一笑。

如果你的記憶沒錯的話，現在的手槍內還有至少一顆子彈。對你而言，這種在窄口的中距離射擊最好不過了。

你抬起雙手，把準星和罩門重疊到喪屍的頭部，然後扣下板機。

「砰！」火光驟現之時，你卻整個人失去平衡往後倒去，身體馬上沿著斜坡滾了起來。

「啊……啊……啊……啊……」你的頭部不斷撞擊著地面，使你頓時頭暈目眩。

喪屍張開大口，似是在嘲笑你剛才的失誤，以勝利者的姿態向你走來。

你強忍著眩暈感，抬起右手對著前方再次扣下板機，但手槍卻傳來「咔」的一聲。

……子彈打光了。

樓主仲未訓？

醒左

覆得咁快既

有開通知

令我諗起walking dead男主個仔傷左個陣....

我睇到第三四季就無追
啱啱睇左wiki

我都係個度停左 係之後再睇番

你唔訓番？

買個早餐 食完寫文

飲早茶不如

買左外賣翻歸

食咩丫

做咩改名
樓下麥記咋 好耐無食板雞扭扭粉

突然想轉個名 宜家又想轉番之前個個

轉番哈哈

bye

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

11

13

14

12呢

15

感到一陣天旋地轉的你，同時要面對喪屍的步步進逼，腦內頓時一片混亂。

你用力搖著頭，不斷眨眼，試圖讓自己盡快恢復清醒。

……到底發生了甚麼？身體又怎麼可能會突然向後跌去？

「前後腳企。」

背後突然傳來聲音。

你回首看去，只見漆黑之中紅光乍現、忽強忽弱地晃動著，隨即從煙團之中走出一張臉孔。

「停車埸下坡坡度係一比六，身體向後傾斜大約9.5度。如果保持住雙腳並排嘅姿勢下，後座力會令你重心瞬間上移……」

「砰砰砰砰砰－－！」榮叔手持自動步槍連射，子彈瞬間把喪屍打得千瘡百孔，馬上倒地不起。

「所以要前後腳企，增加穩定性。」他向你伸出手來，臉上微笑著。

「唔！」你也握緊他伸出的手。

榮叔用力一拉，你整個人隨即從地上站起。

「You made it back。」

＊

進入B1層後，你們把鐵馬重新放好，然後一直向內走去。由於全層的照明系統已經關上，你的雙眼並無法看見任何東西，只能跟著榮叔的步伐前進。

在黑暗之中，榮叔一直保持沉默，除了腳步與呼吸聲之外的死寂讓你感到十分不自在。

你決定說點甚麼……

「莎姐同麗淇佢哋呢？」（a）；

「點解你唔問我帕奇係邊？」（b）

夠數啦 文呢文呢

B route

「點解你唔……問我帕奇係邊嘅？」

明明與你無關，內疚感卻湧上心頭－－還是說……其實帕奇之所以突然情緒不穩，寧願獨自駕車離去，全是因你而起？

從一開始答應帕奇與他同行，取代了金仔平日的位置；自作聰明試圖阻止喪屍，導致油槍掉到地上；堅持要加滿油桶，卻在逃跑時把汽油瀉了一地；

而你射失的一發子彈，則是壓垮駱駝的最後一根稻草－－油站爆炸、喪屍空群而出，讓整個街區變得寸路難行－－你回想著，看來自己才是最大的主因。

要是你沒有因為好奇而答應帕奇、沒有因為想要證明自己而主動制止喪屍；

沒有因為固執而一意孤行、沒有因高估自己而勉強提起滿載油桶、將子彈打失；

沒有因為過於自信而放棄說服帕奇，卻要求他不顧一切相信自己；

沒有你的話，帕奇會不會在金仔陪伴下成功回來？

不……沒有你的話，在停車埸與油站之間來回的一段路程，本來就不會如此危險。對他們二人來說，把吉普車駛至油站，然後在盛滿油桶後回程，不過是手板眼見的日常行程罷了。

都是因為你，帕奇現在才會去向不明、生死未卜。若然沒有金仔和榮叔的及時支援，你也早已經成為喪屍的腹中物、橫死街頭。

可想而之，另一邊的情況只會更加惡劣；而帕奇的處境亦只會更加無助、更加絕望。

你彷彿看見自己的雙手沾滿鮮血，無論怎麼揉擦洗拭，那片嫣紅也不曾褪去半分。

你，就是殺死帕奇的兇手。

呢段好正

推推推

留名推一推

榮叔聞言，良久沒有說話，只是領著你在漆黑之中一直前進。

在你們轉了無數個彎、穿過了一架又一架的空車，還有不知過了多久的時間後，他淡然說了一句。

「因為無必要。」

你頓覺心中一震。

……沒有必要？

那可是一個曾經在你面前嬉笑怒罵的人、一條活生生的生命－－要何等冷血才能說出這番說話？

的而且確，比起榮叔、莎姐和金仔個個戰績彪炳、身經百戰，帕奇他極其量只是一個「很會開車」的小人物……但也絕對不是你們能夠用完即棄、過橋抽板的棄物！

此刻的你心裡從悔恨瞬間轉為震怒，猛然停下腳步，馬上抓緊原先正伸手搭著的肩膀；然後你握著拳頭、手臂往後拉弓，向前揮出一記重擊。

「啪」的一聲，拳頭正正打在榮叔的右肩之上。他沒有接、沒有躲、也沒有還手，只是繼續背對著你，站在原地。

……是覺得我的力度太小、無關痛癢，甚至根本不把我當成一回事－－就像你如何看待帕奇一樣嗎？

你用力把榮叔整個人轉向你，煙草的微弱火光把他的臉僅僅照亮。看見他一副漠不關心的臉，似是想告訴你「I don’t give a fuck」一樣，更往你那心中正熊熊燃燒的怒火之上，又澆了一把熱油。

你決定一拳向他臉上揮去（a），

還是向他飛撲而去，使上全身氣力把他壓倒在地上，然後緊緊捏著他的脖子（b）？

A打佢老母

係咪帕奇一早返左黎啦
Btw 我唔想打榮叔喎, 花式搏屌

我都覺似...

你想我打佢本人吖 定係打佢老母啊？
我好亂啊！！！！！！

A啦，毒撚應該壓唔低榮叔

Btw, 榮叔

此post嚴禁作出任何有關BL之聯想

A 主角唔係流緊血咩 點解無感染嘅 btw 好睇 加油

多謝g持
關於喪屍嘅資訊遲啲會有整理～

我只係一個對榮叔有聯想嘅藍絲

可唔可以唔打
主角突然咁on9 唔識用口
毒撚做咩學人用手

A route

你左腳伸前，弓起手臂蓄力。

你受夠他的神情了。

難道只有你對帕奇感到內疚、自責、虧欠嗎？

難道其他人都能夠置身事外，就只有你對他離開一事難以忘懷嗎？

對，當然只有你一個人－－

因為你是害死他的兇手啊。

「屌你老母！你當帕奇係乜啊！」你只覺身體熱得發燙。

隨著整個腰部扭動，整個上半身的力量集中至右臂，徑直往榮叔的左頰揮出勾拳。

皮膚的觸感傳上拳頭，被狠狠擊中的榮叔向後踏去一步，勉強把身體穩住；但左頰上已紅腫了大片。

他把因受擊而扭向右側的臉轉回正面，突然伸出手來，把你出拳的右臂捉住。

「鬆手啊！」你極力掙扎卻徒勞無功。

「你發洩完啦嘛。」榮叔冷冷地說，把所餘無幾的煙丟到地上，眼前再次一黑。片刻之後，他點起了第二支煙，將它硬塞到你口中，再強行捉著你的手指夾著煙管。

「夾實，唔好跌落嚟。」他牢牢地摀著你的嘴巴，同時也讓你的右手緊貼著下顎，無法取下－－

然後往你腹部揍了一拳。

「噗……啊！」你痛得不斷喘著氣，竟不自覺地吸了幾口煙；胸內頓時一嗆，你連忙把煙吐出，跪地咳嗽起來。

「冷靜啲未？」榮叔一下子揪起你的衣領。「洗唔洗我再比你打多拳？」

你逃避著他的視線，不斷地搖頭。

「你仲記唔記得你晏就講過啲咩？」榮叔嚴厲地說著：「你叫我睇開啲，叫我放過自己；又話無人會想件事變成咁，我已經做哂可以做嘅野，唔需要攬哂所有責任上身。」

「咁你呢？你有無放過自己？雖然我唔知你哋係外面發生咗啲咩、經歷咗啲咩，我淨係知除咗佢自己之外，無任何人係必須要對佢嘅性命安危而負責；我答你無必要問，係因為任何一個從軍嘅人－－就算臨陣逃脫嘅逃兵都好，都已經一早明白呢個道理！」

「你要繼續係到浪費時間，成個細路女咁扭計；定係同我收撚起你啲大小姐脾氣，拎起你枝槍做翻一個男人？」

你抬頭望著他的雙眼。

「依家再答我一次！你冷靜好未！」榮叔腳下一踏，立正著說。

「……冷靜好！」你點頭說道。（a）

「……」你還是選擇默言。（b）

仆街 邊個負皮我

A 無啦啦打咩人姐 打喪屍又唔見咁叻

加甜

將它硬塞到你口中

A
唔準扭計

一早估到你哋班友

A呀咪撚龜縮
樓豬加油 好好睇

多謝g持

幫榮叔含ok?

show blocked user 老味狗

今日正皮升慢咗
大家幫我加把勁推

Push push

追緊故請留言加正評～
你嘅支持就係我嘅最大動力

另外每100正評會出一章人物外傳
敬請期待

唔得 好吊隱
儲埋1個月再睇
下年見

唔好好似帕奇扔低浩南咁扔低我

皮只可正一次架麻，想再正都唔得啦lol

上個post有170個正皮
希望今個post可以突破200
咁就出到兩個先

A route

「冷靜好！」你點著頭大喊，腰板不自覺地挺直。

「好，繼續跟我行，我哋要去B2層。」

＊

隨著雙眼開始適應黑暗，你勉強能看到前路，不用再依賴榮叔「導盲」。

「帕奇依家嘅情況係點？」他沒有回頭。

「我唔知……但佢應該會向住油站嘅方向一路揸過去，呢一點我可以肯定。」

你頓了頓，接著又問：「係呢，麗琪同莎姐呢？咁耐都唔見佢哋嘅。」

「佢哋已經離開咗－－我知你依家一定好多嘢想問，我盡量長話短說。莎姐係幫個個學生妹做血液測試嘅時候，發現咗樣本有異常反應，於是帶咗佢去最近嘅一個實驗室做進一步測試。」

「異常？」難道她受到感染了？那又是甚麼時候發生的事？

……是在停車埸門外救我的那一瞬間嗎？

「係，但唔係受病毒感染……唉，好複雜，我都無辦法解釋－－始終我唔係Sabrina，唔識咁多醫療嘢。」

你腦裡隨即閃過帕奇所言－－到底莎姐是醫療部隊的上校，還是一個通訊部隊的軍官？

但顯然目前似乎沒有辦法，也沒有時間解開她身份的謎團。

「咁個實驗室係邊？」你對麗琪已經不在停車埸的消息有點在意。

「我暫時唔知。但係根據莎姐留低嘅訊息，卡車上面嘅器材係可以追蹤到佢架電單車嘅位置。」榮叔帶著你轉了一個彎，開始走下斜坡。

「但係，由於油站嘅爆炸……」他瞄了你一眼，等待著你開口。

「係，係我造成嘅……但只係……意外。」你摸了摸頭，嘗試解釋著說。

「總之無咗燃料補給嘅情況下，我哋無辦法再長期停留係到；而基本上你哋係兩個鐘內都仲未翻到嚟嘅時候，我哋就已經當你哋遇上不測，本來唔打算等你哋翻嚟。」

「吓？」你呆了半晌，「咁講即係咩意思？」

「我哋本身會同Sabrina一齊出發，但係……」

「但係啲咩？」你追問。

「個個學生妹話你一定會翻嚟，要我哋全部人等埋你哋翻嚟先出發咁話；但我同Sabrina都反對佢嘅提議，認為太過危險。點知佢後來直接搶走咗Sabrina把防身軍刀，威脅咁話如果唔等埋你，佢就會割喉自殺。」

麗琪好型

推 打緊下一篇

麗琪好深情

麗琪好有義氣

火炭妹搶到莎姐把刀咁西利

無人估到佢咁夠薑

學生妹真係好撚正呀
主角番黎啦麗琪

「就係咁，我哋最後兵分兩路：我同金仔負責係到等多一晚時間，聽朝一早就會離開；而個個學生妹最後亦肯一人退一步，同Sabrina一齊出發去實驗室先。」

隨榮叔向前走著，很快便走到車尾正微微透出光線的軍用卡車之前。

「本身唔係泊係B1㗎咩……」你小聲地自言自語著。

「依家嘅B1層已經變咗做緩衝區，當然，只係以防萬一。」榮叔把篷布拉開、一躍而上，你見狀亦跟著他走進車內。

「我依家可以做啲咩？」你問道。

「你識電腦嘢㗎嘛？」榮叔罕有地面露尷尬，指向一整排的電腦螢幕，「呢到就交比你啦，我要去準備物資。」

說罷，榮叔便向車外跳出，留下你獨自一人。

「唉……你估做得毒撚就真係乜都識咩……」你掃視著車廂內的一切，正疑惑著從何入手。

……咦？

你看到一旁的高櫃上井井有條地放著文件夾，側面又用貼紙標籤上一連串的數字。

「二零一八一二十一一九三二……」你把數字重覆唸著一遍又一遍。

二零一八年十二月十一日十九時三十二分。

你選擇照常進行榮叔交托給你的任務，先定位出麗琪和莎姐的位置（a），

還是被好奇心驅使，決定抽出文件夾查看一番（b）？

A
搞咁多小動作盞又俾人屌

保守派

B 想睇主角比人屌
A 正常做法

A啦 主角都柒夠啦

怕你諗爆腦

無 放心
兩邊都有線可以寫

啱啱花咗時間extend左個大網
依家應該夠料寫到post4

目前2a2b 大家隨心揀就得

A
不作死不會死

雖然想睇b,不過揀a算啦
話時話， 當日係幾多號

A啦

改一改啲時間
發現有bug

A
吾好再柒啦

幫大家整理一下
十二月十四日凌晨三點係主角門外第一次出現敲閘聲嘅時間
而故事依家進行到十二月十五日嘅夜晚九點鐘左右

1213 1700榮叔去學校接女
1214 0300主角發現敲閘聲
0500係大廈遇到學生妹
1800離開大廈 抵達便利店
1215 0900從便利店再度出發
1200到達停車埸
1700前往油站
2000翻到停車埸
2100依家

目前5票a 2票b

十二月十三日
17:00 榮叔到學校接女

十二月十四日
03:00 主角發現敲閘聲
05:00 遇上學生妹
18:00 離開大廈 抵達便利店

十二月十五日
09:00 從便利店再度出發
12:00 到達停車埸
17:00 前往油站
20:00 回到停車埸
21:00 現時時間線

B 我覺得可能同榮叔個女有關，有必要望一望。

B!

仆街 a仲難寫
kick撚住哂

快啲呀 加油加油

A route

你伸手敲著頭，努力想要把腦內的念頭打消。

這次再不能因為自己的奇怪想法而壞事了，還是好好地完成榮叔交托給你的差事吧。

視野從文件夾上移開，你又重新專注到電腦螢幕之上。鍵盤……啊，開機鍵在這邊……咦……沒有滑鼠，也沒有觸控板，到底要怎麼操控……

身為毒撚的你，此時竟被面前的軍用電腦給難住了，真是諷刺。

你隨意在鍵盤上面摸索著，開始逐個逐個鍵的嘗試起來。你很快便發現，每當你按下任何一個字母鍵，螢幕上便會出現相應的字元。

因此，你推斷這台軍用電腦是使用命令列介面運行的系統；亦即是說，要讓電腦執行某些動作，必須先知道其本身的字元指令。

於是你開始輸入不同的指令，如「/search」、「/initiate」、「/run」等等，然後又配上「gps」、「location」等的關鍵詞作後綴，卻都無法成功觸發系統動作。

在連番挫折之後，你又轉向「/command」、「/list」、「/help」的字元指令，希望能夠喚出一些默認的命令列表，但是均以失敗告終。

「……啊啊啊啊！」你在座位上發著牢騷，覺得自己整個人快要瘋了。

人是需要靈感的動物，你還是看看櫃上的文件夾吧？（a）

進化成為IT狗，努力繼續嘗試。（b）

你想我地揀a，我死要b

B
男主由跑狗
進化成it狗

型到

B
身為主角，點可以甘容易放棄
樓主加油

無論點都係榮叔隻狗

我願意呀

B啦
一日毒撚 一世毒撚
毒撚唔做IT狗唔通做睇相佬咩

B，竟然都開始咗，無理由放棄

B 玩撚死樓主

B 進化啦

甘你老母

新讀者留名 見到5p字忍唔住要鬧一鬧

樓主就黎攞刀斬人
btw B

B
樓主好想我地睇文件
偏唔揀 等樓主自己諗下點兜返去
反正結果一樣

A 我幫樓主
不過好似已經夠票無用

雖然最後應該都會去返a線，不過都要b咗先

B 想睇樓主點兜

B 你地班pk搞到樓主遲出文啦

哈哈我地好反叛喎

咪係囉
會唔會搞到樓主棄故

A
不過結果係b route
樓主加油

B啦 樓主咁鐘意B

A呀

起身屙尿
順便推一推樓豬

輕輕一推

推
文呀

醒

有埋時間線好pro
推

願望成真, 比左正皮啦
大家覺得好睇都留個正皮啦, 迫死樓主

B route

此刻，在你腦內播起了數碼暴龍的進化主題曲《Brave Heart》。

「嗚歐嗚歐嗚歐－－凳，凳，凳，凳，凳……凳凳凳－－」

「狗跑獸進化，IT狗獸！！！！！！」你在座位上自暴自棄大喊起來。「IT、IT！」

好，又充滿力量了！

你又再接再厲，嘗試了一大堆的字元指令，終於成功令系統有所回應。就在剛才，隨著你輸入「/user」的指令，電腦螢幕上便快速地跳出了幾行字，然後像字幕一樣快速上卷，只留下最後的一行－－也是你看得懂的唯一一行。

「Current Online Users－SA(LOCAL)、IBJSDCMC……」

你猜「SA」應該是「Sabrina」、即莎姐的簡寫名稱，但對於「IBJSDCMC」一詞你則是茫無頭緒。本來依靠著網上搜索功能，要搞清楚那代表甚麼絕不是一件難事……只可惜網絡服務早已中斷。

你安慰著自己，心想至少走出了第一步，還算是有點成績了吧？

突然，螢幕上又彈出一行「T/ Confirm location?」－－難道是在你誤打誤撞之下竟然成功把定位系統開啟了嗎？果然皇天不負有心人，唷嘎噠！

那麼接下來的問題，便是如何輸入「啟用」的指令了。經過輸入「/confirm」作為命令字元而失敗之後，你便決定調整策略，改以「confirm」作為後綴。

在你鍥而不捨的IT狗精神下，你終於找到有效的命令－－「/write」。而在你不小心把「/write」單獨輸入系統、忘記加上後綴時，系統隨即顯示「Request error－empty dialogue」。

「加翻咪得囉……『/write confirm』，Enter……搞掂！」螢幕上立即顯示出「T/ Confirm」的字眼，意味著你已經完成任務。把雙手放在頸後合十，你從容地靠到椅背上－－

「T/ Copy that」

只見在那行「T/ Confirm」底下，突然又多了一句。

……「複製那樣」？難道是指「請保存單據」或「請保存交易編號」之類的意思嗎？

你不禁疑惑起來。

Exporting user menu...
-----------------------------------------------------------
<Current Online Users－SA(LOCAL)、IBJSDCMC>
-----------------------------------------------------------

> Confirm location?

It is an invalid command.
It is an invalid command.
It is an invalid command.
It is an invalid command.
It is an invalid command.
It is an invalid command.
It is an invalid command.
Request error－empty dialogue.

> Confirm
> Copy that
> _

黑底綠字好有feel

Live

Here comes a new challenger

連程式碼都有埋圖示
樓豬 容許我叫你一聲
卡比先生嘛

樓主好勁

我都進化成IT狗

雖然唔係好明，但係都推一推

有伏筆的

你望著這多出來的一行撓了撓頭，心想反正也應該不是甚麼重要的事情，還是先暫且不理。

十數秒後，螢幕上紅點閃動，終於出現一幅被標記上兩點的地圖。你仔細觀察著紅點的方位，然後又馬上拿起電量只剩下5％的電話，對著螢幕拍了一張照。

如果正中心的紅點是代表停車埸的話，那麼從這裡一直推移向西、即第二顆紅點的位置……

莎姐與麗琪二人正身處元朗。

確認位置的資訊後，你便把電腦關掉。只見螢幕上以綠色構成的地圖紋路瞬間消失，但兩顆紅點卻一直保持閃動的狀態，無論你怎麼嘗試也未見停止。

……算了，既然已經得到他們二人的位置，當務之急還是先告之榮叔－－少做少錯、不做不錯，那櫃上的文件夾你也自然不多想了。

你轉身拉開篷布下車，由於眼睛在接觸到光線之後，需要一段時間重新適應漆黑的環境，你暫時無法看清楚B2層的路。

為了不再重蹈覆轍，在摸黑前進時又迎面撞上那隻被綑著的喪屍，

你決定在原地等候直到視力適應（a），

還是取出電話作照明之用，盡快找到榮叔（b）？

b 玩到冇電 睇下點講係邊

A
寧願遇屍
都唔要冇電搵嘉琪

A route

在原地逗留了大約五分鐘後，你的雙眼開始漸漸適應，勉強能看見腳下的路後，便打算立即起行。

而問題是……你根本不知道榮叔在哪裡。

他只留下了一句「收拾物資」，但物資是指甚麼物資，而且又在哪裡收拾？你對這些都一無所知。

於是你從另一個角度思考－－交通工具的選擇－－由於物資最後都要運到車上帶走，因此只要找到「終點」，找到榮叔只是時間問題。

作為一個稱職的毒撚，你自然沒有駕駛執照；但榮叔和金仔曾經從軍，理應都有著基本的駕駛知識。在這種情況下，帶走的載具最多能有兩架。

由於裝載著重要的醫療物資以通訊器材，軍用卡車毫無疑問地佔了其中一個名額。而在另一架載具的選擇上，雖然貨車的載貨量較大，能夠一次性運載大量所需物資；但就速度、體積而言，考慮到現存的喪屍群以及路面的寬度，它顯然不是最佳選擇。

這時你便想到泊在B1層的另一架吉普車：體積不大、中等的載貨量加上高機動力，答案呼之欲出，榮叔很有可能身在上層。

幸好你的記憶力還尚算可靠，沿著榮叔帶著你前進的方向往回走，很快就找到通往上層的斜坡。

這時，微細的鐵鏈聲由上方傳到你的耳朵之中。

……難道是被一直鎖著的那隻女喪屍逃脫了？

你決定直接前去查看（a），

還是先回到卡車補充手槍彈藥後再行前往，以策萬全（b）？

live
B

連登無絲
重作

吾？

如果有開咗新post先追到live嘅朋友仔記得話我知
另外想講翻上一個post 榮叔話「三日前莎姐打比佢」其實有個小bug位
因為我個陣搞錯咗 一時用咗現實日期嚟寫

呢通電話嘅正確發生時間應該係12月13日
即係遇到主角的兩日之前

更新時間線如下：

十二月十三日
17:30 莎姐打電話比榮叔
18:00 榮叔到達學校
18:30 榮叔帶同個女到達停車埸
21:00 四人嘅約定會合時間 金仔到達
22:00 遲到嘅帕奇出現

十二月十四日
03:00 浩南發現門外有敲閘聲
05:00 遇上學生妹
18:00 兩人終於離開大廈 抵達便利店
21:00 休息

十二月十五日
09:00 從便利店再度出發
12:00 到達停車埸 被莎姐所救
16:00 帕奇帶浩南前往油站
17:00 油站發生爆炸
18:00 帕奇從十字路口離開
20:00 浩南翻到停車埸
21:00 嘗試用電腦追蹤定位
23:00 Now

你原來唔係保守派
係焦土派

主角唔會死既

i will

B 推呀

唔執返把斧頭先？

B route

你馬上衝回軍車內，在彈藥櫃中胡亂翻著，掏出一大堆口徑不一的子彈。

「仆你個街……」由於完全缺乏槍械知識的關係，你只好逐顆逐顆地嘗試塞進彈匣之內；但心裡愈焦急，你就愈是手忙腳亂，手中的子彈無論再怎麼塞也塞不進彈匣裡去。一氣之下你把空槍扔到一旁，直接從槍櫃裡拿了一把裝填好的手槍，隨即離開。

臨走之前，你又把手槍放回槍袋，花了點時間找到放在不遠處的消防斧，作好兩手準備－－若然上層不只有一隻喪屍的話，在全黑的環境中開槍可是自尋死路。

畢竟人類最依靠的是視力，而它們最依靠的卻是聽覺和嗅覺。

做好心理準備之後，你便持著消防斧衝往上層，但是這次並沒有聽到鐵鏈聲，因此你推測那隻女喪屍已經暫時走遠。

……先不管那麼多了，目前最重要的是找到榮叔，不然電話等一下就要沒電了。

你在停車埸中來回搜索著。由於B1層內泊了不少空車，在障礙物增多的情況下，摸黑前進的難度比起B2層提升了不少。

幸好你下午時有把整個停車埸都約略地走上過一圈，對整層有著初步的印象，很快便找到主要車道；而沿著這條車道一直向前走，當遇上障礙物之時，便代表著你已經走到「篝火處」，亦即整層的正中央位置。

確認方向之後，你以更快的步伐前進－－直到你又再次聽到「鏘鏘」的鐵鏈聲。

你決定無視喪屍，按照自己的想法繼續走至「篝火處」（a），

還是向著鐵鏈聲傳來的方向前進（b）？

今日平安夜會出少啲
祝大家都玩得開開心心

ａ

又live

大學生果然唔同，平安夜有人約

成班人係hall玩

呢啲先好玩

唔好玩麵粉

我屌

a,邊有人約

90

pish

A啦 MerryXmas

A route

你一邊加快步速，一邊在心裡默唸「大家河水不犯井水……你不犯我我不犯你……」等自我安慰的東西。停車埸說大也不大，在暢通無阻的車道上小跑著，不久你就踢到放在地上的膠箱。

正身處停車埸中心點的你，只要現在轉往右走，就會到達通往地面的出入口。

但隨著你逐漸靠向出入口的方向，鐵鏈聲又再一次傳入耳邊，而且聲量更愈來愈大。

……這意味著女喪屍就在你的前方，也正好擋在出入口之前。

「鏘鏘、鏘鏘……」鐵鏈與地面不斷磨擦，發出一下一下帶有規律的碰撞聲。你握緊手上的斧頭，同時放慢自己的腳步，開始警戒著周圍。

由於缺乏光線的關係，你只能冒險地拿出手機，藉著螢幕的微弱光線，發現了前面不遠處的背影。

「鏘鏘」－－它又向前走了一步，這次你更聽到它發出「呃啊」的低吼聲。

糟了……要是榮叔本來也在B1層的話，以他的敏銳直覺，根本沒可能察覺不到喪屍的動靜。在這情況下，只有兩種可能性：一，榮叔並不在B1層；二，在你使用電腦期間，他已經遭到喪屍攻擊。

而這兩個可能性都同時指向同一件事情：你需要獨自面對身前的它。

你決定先發制人，主動攻擊（a），

還是再往前靠近一點，再作定奪（b）？

B
萬一條屍係榮叔個女就大鑊

恰鳩我地毒撚

12

樓豬唔見咗

訓咗個回籠教
斷唔到你個十連添

廿連

你19連咋喎

#480～#500

勢估唔到睇漏咗一個
btw今日會晏啲先有文啊～

我係你天字第一號忠實fans

聖誕快樂

翻緊屋企

B route

為免打草驚蛇，你慢慢向前接近，同時不斷留意著地面，以防因意外發出任何聲響。

眼看和它的距離只剩下幾步，你高高地抬起斧頭，準備一舉衝前之時，腳下卻突然踢到了甚麼硬物，發出「咔」的一聲。本來在你面前的彎著腰的背影挺直腰板，緩緩轉身。

……聲音聽起來怎麼那麼像膠箱？

由於事情有變，你決定馬上動手。要是等它反應過來，便為時已晚了。

手中高舉的消防斧正要迎頭劈下，卻聽見面前又傳來一下鐵鏈聲－－但奇怪的是，這次的聲響與之前略有不同。

若然之前是鐵鏈被「拖行前進」的聲音的話，這次則是被「扔下」而發出的悶響。

「浩南？」那竟是榮叔的聲音，「你個邊搞掂啦？」

幸好他好像沒有察覺你此刻的架勢，更幸好他及時回頭，不然……

「係啊……欸……我個邊搞掂……㗎啦。」你悄悄地把斧頭放下，藏到身後。

「嚟，幫我抬一抬個箱……一、二……起！」你和榮叔合力，把沉澱澱的膠箱抬到車尾箱之內。

「最衰呢到無車仔，搞到要用條鏈綁住嚟拖。」榮叔拍了拍手掌，把綁著膠箱的鐵鏈拆下。「係呢，佢地依家係邊？」

「元朗。睇位置個到唔係市中心，應該係郊區嚟。」你拿出電話，把剛拍下的照片展示給榮叔看。

「錦上路一帶……我哋聽朝一早行林錦公路，如果中途無遇上喪屍群嘅話，應該好快就去到。」他拍了拍你的肩膀。

「啊，你幫我同金仔都講一聲。佢依家係上面商埸嘅三樓天台，你行去平時金仔住嘅嗰個範圍……嗱，沿著右邊一路行，就會搵到上去嘅樓梯。」

在你答應榮叔之後，他又馬上轉身離去，繼續拿著空箱和鐵鏈收拾物資。

你決定馬上前往天台（a），

還是先在吉普車旁休息片刻，畢竟你已忙了一整晚（b）？

一篇長嘅補數

聽日出文速度會回復正常

快啲幫我突破100正皮

A route

雖然榮叔手舞足蹈地講解，但是在甚麼都看不見的情況下，有說沒說好像並沒有太大分別。憑著你對整層停車埸佈局的認知，只要沿著出入口右側的牆壁一直向內走，盡頭便是通往商埸的樓梯。

釋除對喪屍掙脫的疑慮後，你行進的速度也快了許多，本來花了約十五分鐘才找到榮叔，現在你卻只需五分鐘便成功找到樓梯的入口。

以防萬一的你先用右腳把門踢開，然後才持著消防斧衛入梯間，並用電話螢幕的光線作短暫照明，仔細查看梯間內的狀況，而這裡看來並沒有喪屍－－也是，不然金仔進出商埸豈不是要冒生命危險嗎。

話雖如此，你還是重覆著每層停下、短暫喚醒電話的步驟，小心翼翼地從B1層經過兩層商埸，到達位於三樓的天台。

只見推杆式的逃生門開著，陣陣冷風從外至內吹進門內，使你不得不把一直纏在腰際的迷彩外衣給重新穿上。

「榮叔？」走出門外，你便看見金仔左眼瞇成一條細線，右眼則對準著具夜視功能的瞄準鏡，正警戒著路面的任何風吹草動。

「唔係……我係浩南。」你走到他身旁，肉眼只看到街上漆黑一片。

「夜視鏡係隔離，要用就自己拎啦。」金仔仍然沒有望向你，只是伸手指了指腳邊。

你決定與金仔一同放哨，觀察街上的喪屍（a），

還是拿起夜視鏡周圍張望（b）？

B 八掛仔

做左第一百個正評

B live

B route

雲團掩蓋之下，這晚月光微弱得很。

你從地上拾起夜視鏡，漫無目的地四處張望。由於夜視鏡使用了紅外線熱像原理，即使在全黑的環境之中，也能清晰地「看見」事物。

在調較為零度至二十五度的間距下，夜視鏡會根據溫度差異而產生的紅外線幅射，使事物相對地呈現出不同的顏色：

本來黑壓壓的喪屍群，除了異常高溫的腦部呈現紅色之外，身體其餘各處主要由黃、綠色組成；而本來顏色鮮艷的建築、汽車、廣告牌等等，此時則呈現出一片青、藍色。

自夜視鏡中看去，當下的世界彷彿被顛倒一樣，但你重新想了想，卻發現其實不然。

世界的顛倒並不限於鏡內，當然亦不止於此刻。便是你把夜視鏡給摘下了，在這個活人藏身地下，死人行走地上的世界之中，鏡裡鏡外，又有何異之？

想到這裡，你長嘆一聲，把視野從喪屍身上拉開，轉而掃視著遠處的建築。

「……咦？」就在視線匆匆掃過之時，你好像突然看到了甚麼，立即又回首望去。

你揉著眼睛，再三確認自己並不是一時眼花之後，終於慢慢放下手中的夜視鏡。

「金仔……」直覺告訴你那絕不是甚麼好事，背上頓覺一寒。「十一點方向，三四百米開外……你見唔見到？」

你指向遠處那肉眼絕對無法察覺的一點紅。

金仔隨即把瞄準鏡對準你口中形容的方向，然後也緩緩放下狙擊步槍，一副呆若目雞的模樣。

「無可能……」他重新抬起槍，自鏡中又看了一遍。「無可能㗎！明明我呢兩晚都發現唔到……」

此時你的心裡和金仔問著同樣的問題－－

「……點解個棟大廈會有電力？」

是咪有其他倖存者

自放大視距的夜視鏡中望向三四百米以外，那棟大廈樓下的閉路電視正發射著紅外線，而其輸送電力的管道亦被偵測到高於周圍環境的溫度。

無容置疑，那監視器正處於運作狀態。

據金仔所言，他每晚都在天台上監察方圓五公里之內有沒有出現異常情況；而在前兩天的晚上，除了留意到兩個街區以外的便利店曾經有過亮光，亦即你與麗琪二人之外，便再沒有任何發現。

即是說，那棟大廈的電源是今天才剛恢復的！

嚇得毛骨悚然的你馬上想到油站爆炸一事，認為兩者之間必定存在著甚麼關連——

一直以來，其他幸存者其實可能都近在眼前，只不過由於種種因素而難以被人察覺。你大膽推測，油站爆炸所產生的巨響，終於使他們確信附近也有著其他幸存者的可能，因此才不再隱藏其所在之處。

「以依家係地面嘅喪屍數目嚟睇，我哋根本無辦法過到去……」金仔在盤算著，「而就算個到真係有幸存者嘅話，應該都唔清楚我哋嘅正確位置。」

你在大廈最接近地面的幾層與商埸之間拉出一條虛擬的直線，隨即發現金仔所言非虛——即使地庫停車埸的入口一直亮著，光線也會被中間的建築物完全遮擋起來。

你看了看只剩下3%電力的電話，螢幕顯示時間為凌晨一時許。

你決定向金仔提議用其他方法，及早與遠處的幸存者聯繫（a），

還是先打點好行裝，等天亮後再作他想（b）？

A
其實設定上好唔make sense，爆發咗未夠兩日，主角就推斷全港死剩呢幾個人

主角係推斷附近一帶無人 但五公里外可能有
同埋最主要係戒嚴令下甚至連警察/軍隊都見唔到
所以已經做咗最壞打算

B 順便通知埋榮叔

B啊唔好衝動啊

B
話說樓主嗰個係紅外線成像儀,唔係夜視鏡

幸存→倖存
希望樓主唔好介意

中文差唔知有咩分別
求解釋

香港台灣多數用倖存 e.g. 倖存者效應
大陸就用幸存 因為簡體無倖字
不過都係建議啫

哦 又學到嘢

google到我一頭霧水
最後揀咗個自己睇得明嘅詞
夜視儀同夜視鏡分別係邊？

倖同幸應該通 不過大家想嘅就轉翻

紅外線成像儀睇野係咁

夜視就青BB咁

thanks 學到嘢

推一推 準備嚟了

I am ready

B route

距離天亮還有五小時。

你與金仔商討後，均認為現在不是接觸另一群倖存者的好時機，當務之急還是先把這邊的一切打點妥當。

在你們二人取得共識後，你決定把事情告之榮叔並詢問他的意見，於是與金仔分別，沿著上來的樓梯回到B1層去。

這次由於你不敢再隨意使用只剩下極少電量的電話，加上也排除了B1層內存在喪屍的可能性，決定摸黑前進的你花了好些時間才找到榮叔的位置。

他在得知情況後先是一驚，卻很快便平復下來，徐徐笑著說：「好在你啲運氣都黑唔哂，炸咗個油站，又比你搵到其他生還嘅人。」

「屌……我差啲變咗做千古罪人啊，仲笑……」你也不經意地笑起來，心頭一顆大石終於放下，整個人輕鬆了不少。

短暫的交談過後，你隨榮叔一同執拾食物、食水等日常物資，時間過得飛快，轉眼間已是一個多小時的事。

現在距離天亮，還有三小時。

在你們二人合力之下，物資大多已經收拾齊全。由於榮叔還要到下層檢查槍械的狀況，便提議你先到車上休息片刻，畢竟天亮後便要長途拔涉，更要長時間保持警覺，你必須要有充足的精神及體力應付。

你決定按榮叔所言休息（a），

還是在榮叔離開後，偷偷地隨他到下層（b）？

大家終於識對浩南好

B唔可以人叫你做乜 就做乜

B 做咗好耐乖仔啦

A 搏鬥咗成日, 毒撚體力頂唔住架啦

今次票數追得好緊

A 瞓下咪幾好

a
做少錯少

做多d唔應該做嘅野劇情先好睇

A呀
小心過唔到聽朝呀

推埋你

反推

A route

你把車門打開，跳到吉普車的副駕駛座上坐著。

整個人平靜下來後，不禁回想起一整天發生的事情－－差點被莎姐的電單車蹍過、為你受傷的麗琪、和榮叔的一番說話、B2層的喪屍、與帕奇前往油站……

對了，十幾個小時前，你也是這樣坐在副駕駛座上，而旁邊則坐著沒半點正經的帕奇。

和他分道揚鏢之後，你一次又一次的拔足狂奔，一次又一次的從喪屍手上驚險逃脫，終於又回到了停車埸中，麗琪和莎姐卻又已經不在了……

真的好累啊。

只覺眼皮變成好重好重，你在漆黑之中漸漸分不清楚，到底雙眼是開著的，還是合著的。

即使只有三小時也好，就讓自己……稍稍在天亮之前……偷懶一下……吧……

＊

「轟－－轟轟－－」

巨響使你從睡夢中驚醒，正試圖睜開模糊的雙眼之時，卻突然遭到一股強光迎面射來。當下的你只能夠瞇著雙眼，自細縫之中向外看去。

……已經日出了嗎？

「砰！」出入口處的鐵馬突然倒下，嚇得你全身徒然一震。

你一邊伸手擋著強光，一邊慌忙地從袋裡掏出電話，螢幕顯示時間為凌晨四時二十八分。

「距離天光仲有個半鐘……」

你強行把眼睛掙開，頓時看得一清二楚－－一架黑色七人車闖進了停車埸。

……你們被攻擊了！

「噠噠噠－－」「砰砰－－」

槍聲四起，面前的擋風玻璃隨即碎裂，你反射性地俯下身來，胸口清晰地感覺到心臟狂跳。

「卟卟、卟卟、卟卟、卟卟－－」

你決定爬到駕駛座上發動吉普車（a），

還是爬到後座的位置躲避（b）？

正評
推post
上熱門

B
樓主加油

兩日追到live
樓主加油

B
等榮叔
camp下轉角
唔好亂走

B 主角乖乖地算

B
推

B
榮叔係咪會露兩手殺敵

B route

「咻－－」子彈不斷從身邊略過，在皮椅上留下了無數彈孔。你心想要是再遲片刻俯下，變成蜂窩的可就是自己了。

你看準了他們重新裝填彈藥的空隙，馬上穿過兩個座位之間，跳到後座下方躲著。而在你短暫曝露於掩體以外的那一個瞬間，敵人便已即時反應過來，朝著車內又是一輪瘋狂掃射。

從迅速的反應時間、從不間斷的火力掩護來看，來者絕對不是甚麼平常人，而是訓練有素的專業人員－－問題是，他們到底是如何找到停車埸的？

難道他們一直都潛伏在附近一帶，並早已得知這裡的位置，只是在靜待適當的時機進攻？

……恰好此刻帕奇不知所蹤，麗琪和莎姐先行離去，停車埸只剩下榮叔、金仔和你，正是整個據點最脆弱的時間點。

「砰！」散彈槍的槍聲傳出，把整塊擋風玻璃打飛到車內。

感覺到敵人愈來愈近，你再動身爬到塞滿物資的車尾箱之中，把車尾門一腳踢開。眨眼間，「砰砰」聲瞬即響起，正緩緩打開的車門即時火花四濺。

你從胸前掏出了預先裝填好的手槍，「咔」的一聲把子彈上膛，緊握著槍柄大口大口地呼吸。

對喪屍開槍自然容易，但若然要你把槍頭指向活人的話，那就不是同一回事了。

「呼……呼……」你一邊喘氣，一邊在心裡重覆唸著「不是你死便是我亡」，試圖讓自己突破心理關口，但仍然遲遲無法下定決心。

你準備好要變成殺人犯了嗎－－你反問著自己。

這次再扣下板機，奪去的可不再是行屍走肉、只剩下空殼的活死人，而是一個實實在在、與你無異的人類生命。

你真的準備好了嗎？

準備好（a）

還沒準備好（b）

A 唔好再做毒L

A 同我殺晒

a !屌佢老母!

A
已經冇退路啦

重新番黎live
我屌你唔閪怯
怯你就輸成世

A
同我殺死丁力個仆街

A啦 唔係咁容易feel到個掙扎

A 等睇榮叔出場 同主角背靠背殺哂d人

A 打佢死母

A 啊

AAA

A! 唔駛諗

A殺

a 殺佢老母
仲未有文

打緊

A route

你要活下去。

要是敵人把槍指向你時，卻仍然滿口仁義道德的話，未免太過偽善了吧？

在下定決心之後，你深深吸了一口氣，全身用力轉身滾下地面。趁敵人還未發現之前，你在車底仔細觀察著敵人的人數及位置。

從七人車走下來的一共有五人，全都配有避彈衣以及全覆式面罩，無法辨認容貌－－其中兩個人在十點方向，有一人持散彈槍，正不斷向車身靠近；另外三個人則在一點方向的較遠處，提供火力掩護。

你臥在地上，瞄準著那個拿著散彈槍的人，朝著他的大腿上開了一槍。

「砰！」隨著板機扣下，一聲悲嗚從前面傳來，被擊中的那人應聲倒在地上，而本來跟在他後面的另外一個人見狀，隨即上前把他拖走。

看準時機，你立即從車身左邊跑出，背靠著一根柱子探頭觀察，只見右側的那三人迅速隨機應變，分成兩隊，從左右兩邊向吉普車包抄而來。

趁著他們背向著你之時，你決定先發制人，連開數槍將其中一個人擊倒在地，卻也馬上曝露了自己的位置。其餘的兩個人隨即反應過來，回頭朝著你的位置便是一輪猛射。

「砰砰砰砰－－」你身後的柱子被打出一個又一個的彈孔，密集的火力使你完全無法動彈。

……再這樣下去的話，你可撐不了多久－－

「噠噠噠噠噠噠－－」突然，槍聲從另一個截然不同的方向傳來，望到那漆黑之中的一點火光，你頓時大喜。

……救世主來了！

「浩南！我嚟掩護你！」他手中的步槍槍口不斷閃爍火光，槍聲與子彈打在車上的金屬碰撞聲相互交錯，整個停車埸頓成戰地。

在榮叔的支援之下，你全速往後跑去，同時向他大喊出敵人的資訊。

「左邊兩個！車後面有三個！兩邊各有一個人受傷！」

「Copy that！」榮叔咧嘴一笑。

浩南加油

毒L大翻身

榮叔呀

好型啊浩南

Copy that……到底在哪裡聽過這句說話呢？

不知為何，你的心裡竟然會有一種似曾相識的感覺，但在一時三刻之間卻無法想起來－－更何況在這槍林彈雨之中，你也沒有閒暇去思考「活下去」之外的事情。

「咻－－」子彈聲不斷在耳際略過，好像差點要把你的耳朵打掉一樣，讓你慌忙地低下頭來。

「槍行先過人！」榮叔大喊。

「咩意思啊！」你也大聲喊著。

「你把槍，行先過你個人啊！好似我咁，望住！」本來正蹲在石柱後方的榮叔把步槍推到掩體以外，胡亂掃射一輪後才把頭探出，銳利的雙眼迅速觀察著敵人的分佈。

不消數秒，他又把頭縮回來。

「十點鐘方向，二十米以外，兩個；一點鐘，五十米以外，三個。左邊交比你，右邊我嚟。」

也沒有等你應諾一聲，榮叔便一舉向右衝出，身影馬上消失在你的視野之中。

「呼！」背靠著柱子的你長呼一口氣，瞬間向右轉身，在毫無掩護的情況下向前直衝，跑到了另一根石柱之前，再探頭竊視著前方。

如果沒有估算錯誤，那兩人就躲在下一根柱子之後，而其中一個已負傷倒下，無法走動。

「砰！」突然看到前方火光閃動，你急忙把整個人緊貼著柱子，喘著大氣。

……這樣冒然前進太危險了。

你需要一些甚麼來分散敵人的注意力，再趁機從後偷襲。

你決定以智取－－把電話背面的電筒亮著，放在石柱的邊緣，誘導敵人的同時從另一邊進攻（a），

還是以力敵－－反過來利用敵人同伴受傷的後顧之憂，出其不意地轉守為攻（b）？

B 衝呀

B 手機就冇電啦仲用

B電話得返3%！唔好用！

a
就用埋僅餘嗰3%

A用埋d電
繼續考驗主角

屌 呢次咁難揀既

A啦 敵人蠢過隻豬
揀b既話主角毒撚邊夠打

B啊 手機冇電點搵莎姐

B呀 用撚晒啲電點搞呀
毒撚都有鋼鐵左手

A啦
榮叔會搵到莎姐架啦

B route

既然敵人沒有丟下中槍倒地的同伴，那就足以證明他們有所顧忌。

雖然不知道他們帶著甚麼目的攻入這裡，但可以肯定的是，他們並沒有拼死一博的決心。若非如此，他們又怎會在交火之際，優先選擇把同伴抬到一旁？

……他們到底是甚麼人？

狹路相逢勇者勝，你在原地聲東擊西，連開數槍後立刻從右側迅速突進，繞過石柱，兩人隨即映入眼簾。只見受傷的那人一看見你，馬上便把手伸向放在一旁的散彈槍，但是卻被你一腳踢開。

倒是另外一人，仍然呆頭呆腦地從另一側望向你原來的位置，根本不知道你已經近在眼前，讓你頓時哭笑不得。

「放低槍！」你把手槍指向正蹲在地上，手持著衝鋒槍的那人。「即，刻！」

他緩緩轉過身來，把槍放下後再脫掉面罩。

「投降！我投降！我……我哋係聽上頭命令㗎咋……我哋乜都唔知㗎……真係㗎……你放過我哋啦……」

那個留著平頭，看起來二十出頭的年輕男子不斷哀求道。而你把另一個人的面罩摘下後，才發現是個短髮女性，她的臉上露出了驚慌的神情，淚水不知道是因為痛楚還是恐懼而溢出。

「你哋到底係咩人？點解要攻擊我哋？」

「我哋係香……」

「砰砰－－」

突然兩下槍聲傳出，本來正要說明來意的兩人即時倒地。

你抬頭望去，七人車又下來兩個人，其中一個人正拿著槍口仍然冒著煙的手槍，徐徐向你走近；另一個則倚坐在車頭之上，擦拭著步槍。

「Sabrina係邊？」那人不慌不忙地問道。

……這兩個人的氣埸完全不同。

你決定反問他們的身份（a），

還是謊稱她正在下層（b）？

終於都要揭開真相啦
樓豬好波

依家開始會取前15個reply中先達到8票嘅選項為準

點解要殺咗條女啊！

A 同佢講數

A 冇啦啦攻入嚟 仲咁順攤答你啊

推 終於忙完

A

Btw樓主, 過左100正皮了

yes
會出外傳

A route

「點解你哋要攻擊我哋？同Sabrina又有咩關係？」受到脅逼之下，你把手槍放到地上，高舉著雙手。

「你有無見到地下個兩條屍？講太多，同問太多……下埸都係一樣。仲有，你哋先係攻入嚟嗰一邊吓話？」

那人咳了兩聲，又接著說：「快啲交翻Sabrina出嚟，唔係我唔會再同你客氣。」

「你究竟係到講緊咩……乜我哋攻入嚟，交翻佢出嚟？」你聽得一頭霧水，對那人產生出更強烈的不信任感。

你在心裡想著，他肯定是故意亂說一通，試圖從你口中套取情報。

然而你沒想到的是，在片刻之後自己的信念便會因一句說話而土崩瓦解。

你過去所有的疑惑、謎團，都在此刻貫連了起來，得到一個雖然來自於敵人的口中，卻完全合理的解答－－

「死到臨頭仲詐傻扮懵？係三個鐘之前，我哋收到Sabrina主動發出嘅GPS信號，位置就係呢個停車埸。」

原來那兩句「Confirm location」、「Copy that」根本就不是電腦的自動回應；螢幕上閃爍不停的紅點，更不是莎姐留下的追蹤信號。

那台軍用電腦從來就不是作定位之用，而是莎姐與外界聯絡、交換情報的終端機！

……她一直也是這群敵人的一員！

現在的你終於搞清楚了－－為甚麼她要控制所有對外通訊、要對帕奇說謊、要主動負責尋找倖存者、要以麗琪作藉口而先行離開……

基於某個原因，她想要把你們與方圓五公里以外的整個世界隔絕開來；甚至連這埸喪屍事件，也是她和同黨精心設計的一埸病毒實驗！

「給論就係，你哋劫持咗Sabrina。醒醒定定就同我帶路，唔好諗住同我玩嘢。」

那人把槍抵到你的太陽穴上。

世界很簡單
人類好複雜

覺得男主諗多咗

靚推

再推

三推

大家快啲瘋狂推post正皮引伏
等多啲人陪你哋一齊每日等出文

一口氣追到live

認同請分享

唔明

幾時出post

推推推 寫都樓主無晒墨水

Agger
其實嗰部嘢只係作緊急之用
btw 佢哋係點樣無視啲喪屍攻入嚟？

文啊

文

媽好亂呀
樓豬快d出文解釋下呀

開完會 大家等等

深宵出文

過左聖誕之後出文慢左咁多

可能樓主聖誕出左pool呢

呢排啲文多咗好多描寫部份
所以寫得極慢

加油加油
雖然我都係覺得我個猜測準確d

no 聖誕並無影響我嘅status

a幾先？

可能樓主一直都係o呢

「Sabrina已經走咗。」在誤以為是莎姐發出信號的前提下，他們必然會認為你在說謊。

現在你只能拖延時間等待榮叔的支援。

「無可能。」他從後推了你一把，「你以為我唔知道你想拖延時間？」

「IBJSDCMC……無記錯啊嘛？」你鼓起勇氣轉身，故作鎮定地直視著那人的雙眼。「向你哋發出信息嗰個人……係我。」

由於戴著面罩的關係，你無法看清楚他的表情變化，但是他持槍的手卻不停顫抖著，呼吸也隨之然加快。

「你意思係……我哋比一個𡃁仔玩到陀陀令？哈哈哈哈……」他的笑聲裡充斥著憤怒。

「如果係咁，你最好祈求Sabrina會無啦啦咁係到出現翻。唔係嘅話……我哋今晚交唔到差，你同我都唔會有好運行。行！」

他把槍口頂上你的腦後，逼使你一直向前走。

在你們往停車埸的深處走去時，你雙眼不斷掃視著周圍，嘗試在視野中搜索著榮叔的蹤影，但卻一無所獲；你對於他遲遲未現身一事，不禁大感疑惑。

憑著榮叔的身手，另一邊的那三個人絕對不是他的對手，應該早在你被脅持之前，就已經把他們通通解決掉了。

無論如何，你現在也只能靠自己的頭腦見機行事了。

你決定把他們帶去通往商埸天台的樓梯（a），

還是前往B2層（b）？

哇 樓豬咁夜仲未訓既？

btw B

要出翻文補數

B啦
上天台搵金仔咪又死多件

B
放隻喪屍出嚟咬撚死佢地

搵金仔無乜用...B啦，樓主努力唔好比浩南哥死

B
黑媽媽搏一鋪跣佢一鑊

B啦
上天台條路太窄
榮叔上黎會仆街

秒回

啱啱食完lunch 打緊文

榮叔英雄救美未

浩南係美

趕唔切出了 要出一出門口
四點鐘會翻到 今晚全晚都得閒
到時再加速補數

推爆樓豬

留名到時樓主又瞓著咗

唔會！

翻到～

文呢樓主

努力中～

加油~~

B route

「轉右。」你伸手指向右邊。

那人用電筒照了照通往下層的車道，臉上露出犹豫之色。

「Sabrina係下面？」

「咪同咗你講佢已經唔係到，你信就信，唔信就算……」

「唔好咁多廢話，行！」他又從後推了你一把。

在你的帶領之下，你們三人兩前一後的徐徐向下走去。離開了上層那架七人車的照明範圍後，只靠著手中的電筒，周圍的能見度頓時低大打折扣。

你的計劃是把他們引到那隻喪屍附近，再趁亂乘機逃脫。以你對B2層的認知－－即使十分有限，倒也足以讓你順利找到軍車。

就在你暗自盤算著之時，遠處突然傳來「鏘鏘」的鐵鏈聲。只見身後的二人立即同時把槍提起，緊張地戒備著四周。

……機會來了！

「咩聲嚟……咩聲嚟！」那人怒道，腦後的左輪步槍傳出轉輪的聲響。「你係咪專登導我哋入局，呢到究竟有啲咩？」

「－－我答你。」聲音自不遠處響起。

就在他們四處張望之時，黑暗中突然伸出一隻手來，把後方那人的步槍一下子捉著。

「砰砰砰砰砰－－」一輪槍聲響起，火光把一張臉龐照得亮極。

「呢到……有我。」

型

金仔？

點睇都係榮叔啦

英雄救美

榮叔一定係用紙箱行動

榮叔巧型呀

打唔哂
今晚凌晨先再出
呢兩日比較忙唔好意思

慢慢嚟

唔好爛就得

好緊張

出文啦樓主又話全晚得閒

加油樓主

好撚型呀屌
呢到...有我

回歸

有交帶的樓主

榮叔一手捉著那人手上的槍口往上舉起，另一手把他面罩扯掉，對著鼻樑便是一拳，使他馬上昏去倒地。

「咁樣解唔解答到你嘅疑問？」榮叔拍了拍手掌，一步一步地走向你。

「……唔好埋嚟！」身後的人用手箍著你的頸部，時而把槍指著你，時而又指向榮叔，同時不斷向後退去。

「溫馨提醒，你後面有……」榮叔笑著說。

那人拿著電筒回頭照去，立時便看見那隻被鐵鍊綁著的喪屍，嚇得全身一震，差點絆倒在地上，本來緊貼著你脖子的手亦終於鬆開。

只見那人慌忙地按下了身上對講機的開關，聲音顫抖著說：「B team！B team！依家即刻入嚟！唔洗再stand by！聽唔聽到！」

「唔洗哂口水啦。」另一把熟悉的聲音自斜坡上傳來，「你哋為咗擋住入口出面會比槍聲吸引過嚟嘅喪屍，專登放咗隊B team係外面……可惜－－」

金仔也在微弱的光線下現身。

「咁就全軍覆沒哂。」

「你殺哂佢哋？」你帶點驚訝地問。

「無，我點會對佢哋咁好，」金仔笑著說。「我全部都瞄住腳踭嚟射，希望佢哋爬得夠快。」

你不禁打了個冷顫。

超型 榮叔同金仔都
其實佢地有點兒無辜 雖然我都唔太明佢地係咩關係，但都係為左救個女人啫，咁就全軍覆沒了

啊唔好意思 唔小心quote左篇文

新讀者留名

加速

榮叔同金仔好型呀

屌寫到個個都咁型
好正

其實一路睇一路都覺得榮叔係王俊棠咁既feel

一個字 型
繼續推

加油

榮叔

今日一樣食完晏出文
之後5點去到10點半有嘢做
翻嚟會再出
希望出到四篇起跳

金仔好型呀

live lm

「『金絲貓』……」那人冷笑道。

本來神色從容的金仔聞言後，臉上的表情頓時大變，就連一旁的榮叔也皺著眉頭。

「一零年係以色列狙擊手訓練學校畢業，之後加入『沙漠風蠍』部隊，因為外型高瘦又好勇鬥狠，而比其他傭兵起咗呢個花名，但你本人似乎唔太鐘意……我講得啱唔啱？」

「點解你會知呢啲野？」金仔把槍指向那人，「係邊個同你講㗎？」

「葉皓榮……以色列海軍第十三突擊隊，精通海陸空三棲作戰技巧，一五年退役回流香港。」

榮叔把金仔的手按下，凝重地說：「你仲知道我哋幾多野？」

「仲知道你有一個女，不過……好似變咗做喪屍？」他擺出一張笑臉。

這下子連榮叔也按捺不住，馬上便從腰間抽出手槍，「砰」的一聲打在那人的左肩上。

「我下一槍就唔會打咁高……唔好高估自己件避彈衣。」榮叔此時的臉色沉得可怕，更是完全變了一個人似的。

「哈哈，我係笑緊自己蠢啫……唔洗咁激動。」他邊瞇著眼強忍槍傷的痛楚，邊笑著說：「你話Sabrina走咗，我本身都唔信，但原來佢根本就無完成到佢嘅任務，咁睇嚟個GPS signal真係你send嘅。」

「任務？」

「時間到。」那人的視線望向你們的後方，點了點頭。

……糟了，另一個昏倒在地上的人－－

「砰！砰！」兩聲槍聲傳來。

後開的那一槍來自榮叔，精準地打在那個被他打斷鼻骨的敵人頭上。

而先開的那一槍來自榮叔所殺的那人手中的步槍，子彈從面罩穿過，擊中了他另一個同伴的前額。

訓醒就有新一章睇
太好啦

竟然

再推 出快啲

「事敗之後不留活口……最簡單嘅反拷問技巧。」榮叔蹲著檢查那兩人身上的東西，但看來一無所獲。他呼了一口長氣，又望向金仔。「唔似係一般人。」

「淨係睇佢哋手頭上有咁多關於我哋嘅情報，就已經唔係普通人可以做到嘅事。」

空氣陷入一片死寂，你們三人各自在心裡思考著不同的可能性。

任務……情報……GPS定位……

不同資訊在你腦海中碰撞著，卻沒有辦法組合成一個合理的解釋。

假如莎姐真是其中一份子的話，那麼這個名為「IBJSDCMC」的目的是甚麼？與喪屍事件有著甚麼程度的關聯？而莎姐被委派的任務又是甚麼？

沉默良久，你還是沒有辦法憑空想出答案。

「金仔，你見唔見到佢哋係由咩方向駛過嚟？」你嘗試切換角度思考。

「仲記唔記得個棟有電嘅建築，就係個到。」

你聞言呆了半晌，心頭一寒。

「即係話……一路以嚟都有一班人潛伏係呢到附近，暗中監察緊我哋？」

「照咁睇就係啦。」金仔望了望你，又望向榮叔說：「你哋打算點？」

「浩南，你有咩諗法。」榮叔站起來問道。

你決定提議前往那棟恢復電力供應的建築物（a），

還是提議按照原定計劃前往元朗（b）？

A 事敗後不留活口

唔知敵方有咩人力物力更加唔知對方實力
係情報上基本只知道佢地全部都有受過專業訓練，有足夠車輛以及資源係咁既情況下係唔應該去不如重整人手再收集情報好過
但係，a會刺激啲所以a 啦

補緊習笑咗

諗過度過㗎

大家著多件衫
好撚凍

冷手打個熱飛機

雖然好想浩南快啲去搵麗琪
但係我揀a

A 希望無自己友死

柏奇

打文就唔凍

已在歸途

係你哋一手一腳做成㗎

覺得揀a會見翻柏奇

個個都揀 A，跟隊，A

A
Btw今日真係好凍

A
今日仲係著短袖

凍檸水

西伯利亞意志

等我夜啲開冷氣先

快啲出

文呢

typing fast

A route

「始終都要去睇吓，」你望著他們二人，嘆著氣說：「唔係嘅話……我唔知之後點樣面對莎姐。」

榮叔看了手錶一下，接著抬起頭說：「好，依家時間零五四九，我哋六點正出口等。」

金仔沒說甚麼，徑直拾起地下的電筒便往上層走去，而榮叔則是若有所思地走到卡車之上。

趁著集合前的少許時間，你也回到了上層。當金仔在整理自己的行裝之時，你走到那對被自己同伴槍殺的男女面前，仔細地檢查著他們身上的東西。

「有怪莫怪。」你把那兩人的雙眼蓋上，隨即在那個男的身上搜索著，但卻竟然連一件私人物品也找不到。

……難道他們是在臨行之際才被要求換上另一套衣服的嗎？

抱著懷疑的想法，你向旁邊移去幾步，來到了另外那一個女的面前。「有怪莫怪……有怪莫怪。」你吞了吞口水，邊在心裡提醒自己要心無邪念，邊伸手把她的外衣鈕扣解開。

「……咦？」你看到她脖子上的藍色掛頸繩，突然想起自己曾經在哪裡看過一模一樣的東西。「死啦……係邊到呢……」你不禁緊皺著眉頭苦思良久，但在腦海空空如也的狀態下也只能暫時放棄。

正當你打算轉身離去，想要把那條掛頸繩取出並留為線索之用時，卻意外地發現到繩上另一端繫著一張證件。你帶著不詳的預感和猜測，把那張證件徐徐翻轉。

你全身登時起了雞皮疙瘩，回憶起那個年輕男子在死前那一句還沒說完的話。

『我哋係香……』－－

他們的真正身份……竟是香港警察！

又推

食緊雪糕做宵夜

沖完個熱水涼 多左個負評

誰人咁夠薑

香港政府頒佈戒嚴令至今已過去四十八小時，街道上卻從未見過執法人員的蹤影，綜合一切目前已知的資訊，你大概可歸納出兩個可能性。

一、政府已經倒台，全港警察亦同時被不明勢力困禁，地點不明；駐港解放軍則選擇袖手旁觀，又或者早已連夜從陸路撤離。

二、這次喪屍病毒的爆發根本是由政府主導的，警察為求自保而聽命於他們，因為某種目的而潛伏在市區之中，對倖存者見死不救，甚至會在必要時向他們出手。

這下也就能夠解釋，為甚麼電力、自來水供應以及網絡訊號的中斷，會與喪屍事件幾乎同時發生了。

無論事實傾向於哪一個可能性，對於你們而言都只會是一個噩耗－－那證明著就算再往外走個五公里、十公里、一百公里也好，你們都不會找到任何隔離區；更加可怕的是，你們將要面對的遠遠不只是喪屍，而是一個勢力龐大、一直在背後操控這一連串事件的黑手。

你相信那個不明勢力便是所謂的「IBJSDCMC」，也是與莎姐保持聯繫的組織。

想到這裡，突然又讓你想起了麗琪的安危，在心裡不斷祈求著她千萬不要出甚麼事情。

如果她沒有因為你而最後決定兵分兩路，自己單獨與莎姐上路的話，至少榮叔和金仔還能夠照應著她……到最後，還是你闖出來的禍啊。

但是，既然問題是由你而起的話，那也應該像個男子漢一樣的把它解決掉－－這可是榮叔教你的道理。

＊

「零六零零，出發！」在吉普車已嚴重損毀的情況下，你們最後只能放棄將近一半的補給物資，乘著軍用卡車離開停車埸，並往那棟可疑的建築直駛而去。

榮叔臨行之前，從那幾個敵人身上取下了避彈衣，分派好後又讓你們都把它穿上。

我們之後會需要它的，他說。

明早待續
不過都歡迎大家繼續推post

早抖

訓前一推

剛追到第2個post

推推先訓

瞓前一推

你好

訓醒一推

比多你3分鐘

好撚凍隻手

佢地係臨死前竟然唔係港差人做野唔洗你教

已經寫到佢哋好撚淆㗎啦

咁啫係佢地會有飛虎隊嘅成員
榮叔同金仔得兩個人邊夠打

打個飛機，再打文

你拉扯著身上略嫌鬆身的避彈衣，感到不太自在。

從車窗望向街上，喪屍的數量明顯減少了不少，原來的黑色浪潮也已經消失，只剩下一群一群小規模的，還在幾處聚集分食。

你有理由相信，它們正在享用的大餐便是另外一群被命令守在出口之外，以阻擋喪屍侵入停車埸的警察。

……警察……喪屍？

「啊！」你突然想到了甚麼，使得榮叔和金仔都回頭望向你。「榮叔，你可唔可以兜入左邊個條路，即係金仔尋日救我嗰個位置。」

榮叔沒多問甚麼，直接把卡車駛到那裡，幾隻被金仔一槍貫穿頭顱的喪屍還好好地躺在地上。

隨著你走下車，金仔也跟在你的身後，戒備著周遭的情況，而榮叔則只站在車門前放哨，以便你們隨時開車離開。

你走到了昨天把你壓在地上的健壯喪屍身前，不知道是因為光線充足還是加速腐爛的緣故，它的皮膚看起來比昨夜還要更黑，甚至還有進一步乾癟的跡像。

你伸手把喪屍身上殘破不堪的衣服翻開，便看見了一條發黑發霉的掛頸繩。由於在外觀上差距太大，除了繩子的粗幼度外，你根本無法辨認出它和另一條繫著警察委任證的掛頸繩是同一款式－－直到你把它整條抽出。

……果然。

在膠片的保護下，你只需把發臭的腐肉碎塊撥開，便能清楚地看見那人的姓名、警察編號以及職級。

那些特別健壯的喪屍，也全都是警察。

沖呀

推啊
反而舊post係熱門個個分類排名仲高d

帶手套

戴咗咪出慢啲

佢地努力爬緊文

sa姐同佢地咁熟 莫非都係警察

「你意思係話，街上面跑得特別快嘅喪屍係警察嚟？」金仔質疑道。「咁點解停車埸出面個班無變到喪屍？佢哋都有比喪屍咬㗎……」

「我估計係比喪屍病毒感染之後死嘅人先會變做佢哋嘅一份子；如果比人直接射殺之後先比喪屍咬，應該就唔會變。」

否則的話，現在街上又會多了一堆難纏的健壯喪屍。

「一定係發生咗啲咩事，先會有咁多警察比喪屍感染。」你揉著下巴，若有所思地說。

「係到諗都無用，答案應該就係個棟建築入面。」榮叔跳到駕駛座上，「啪」的一聲關上車門。

「嗯。」你和金仔點了點頭，隨即也從車尾上車。

出於對敵人及對喪屍隱匿性的考慮，卡車一直保持著低速緩緩前進，並且特意繞了遠路。

在卡車的車廂內，你能從一扇小窗之中看到榮叔，而金仔則和你對面而坐，正埋頭在擦拭狙擊步槍的瞄準鏡。

你百無聊籟，正想著如何打發時間。

你決定到櫃上翻看莎姐的文件，看看有沒有更多線索（a），

還是與金仔搭話，問起他那個『金斯貓』的外號（b）？

繼續唔睇文件

b同金仔交流一下啦

我幫下樓主先
A

兩邊都有線

嗱 根據之前所講金仔唔鍾意佢波斯貓呢個名 當有人講到呢個名嘅時候平時唔係太講嘢佢都嬲如果畀我就唔會問佢不過佢係浩南咩都唔驚就B la

唔好激嬲金仔，a

有溫書

無睇兩日，一次追番勁爽
btw A

當然忠實fans嚟

就係少咗你所以連頭十熱門都上唔到

A
睇下咩料先

8個a啦

aaa

回家中 上巴士再打

翻到了

屌 依家先見到咩波斯貓
金絲貓啊仆街

啱啱番到黎live
笑到我仆街

痴撚線啱啱真係完全見唔到
連個名都寫錯

我笑咗好耐諗住睇你幾時會糾正

勁戇鳩

點解會咁都打錯

波斯貓

唔掛得望落怪怪地

寫緊一篇長文

等你好文

好長 要等

好啦

A啊 個答案係A呀 聽唔聽到

你追蹤咗我？

喺丫

差最後一段

你從座位上站起來，走到金仔的旁邊，伸手取過一個厚厚的文件夾。

「二零一八一二一三一九三二……係你啦。」

那個你一直耿耿於懷的時間－－十二月十三日，即喪屍爆毒爆發當天的下午七時三十二分，也就是榮叔把女兒帶往停車埸之後的時間點。

你把文件夾打開之後，馬上就看見每頁文件的右上角都印有「JSD」及「Classified」字樣的圓形圖章，下方則是十分詳細的……研究報告。

你仔細地讀著。

附錄1C應該係

推
TI04=TI01？

樓主堅大學生?!?!?

係
唔好意思無改到

yes

附錄1B

項目測試記錄：

項目：SJ04－A
地點：地庫B2層停車埸
時長：15分鐘
測試物品：實驗用老鼠（TI01）
內容：SA把SJ04－A置於B2層地庫停車埸內，以鐵鏈限制活動，並在SJ04－A可活動範圍之內放出注射少量鎮靜劑的TI01。SJ04－A在鎖定獵物位置後，立即表現出強烈的攻擊性，以前撲的方式捕獵TI01，並以犬齒撕開TI01的腹部進食。在此期間，SJ04－A對槍聲、任何生物走近並無反應。
結論：SJ04－A在進食狀態時，似乎會短暫失去攻擊性，對一切聲音、氣味明顯的失去反應。

另外我用macbook睇唔會有寫住「L SEP」個個box
但用window睇會有
你地有無呢個問題？
我上網查咗好似係關隔行事

又話b2嗰隻嘢係佢哋舊teammate嚟嘅

其中一份子

浩南偷偷upload上網嘅copy (經處理)

邊夠你玩呀樓主
樓主讀咩系 咁有才華

乞食中文

出故練文？

今晚應該會出多兩篇 出奇地精神

係啊 之後會出翻正常故 太耐無寫故想搵互動故練下筆
如果由post1開始追 應該會見到我今個post成日無放互動位
好似搞到班舊讀者走哂咁

因為你無左你篇野既「互動」功能
不過我都會g持
加油樓主 唔好爛尾就得

仲話忠實fan屎worrr